有無廢青廢左一年以上 分享下生活

個人無曬自信 好難返轉頭

會唔會有情緒病

做咩幫我答

here, 斷斷續續廢左接近三年, 之後諗通左就冇野

希望你地格硬都搵d 工返下 唔好做廢青
上當年我呀哥都廢左年幾 我呀媽日日一起身就屌我呀哥 屌完就返工 放工又屌 屌到訓覺
屌左成年呀哥終於頂唔順去左做m 記 做到太辛苦就讀返書 宜家都好地地有份工 又有個老婆
希望大家唔好放棄自己 我呀哥就係成功例子

上下連登 打下機 睇下書又一日

其實我都想出返社會

不過生左幾粒暗瘡完全唔想見人

問題我又容易生

變相愈黎愈摺

做m記做到結婚？😂

之後去左讀書呀

4年 中間有返下part time

推薦大家睇呢個channel

咁讀完書出番黎做左D咩
個故事好似未完咁

佢都係讀ive 正正常常打份工 之後有返d 正常社交咪有女

有朋友考完DSE「休養下」一休休咗成年
日日放假咁打機打到訓, 醒左再打, 星期6日/放假會R人出黎玩
佢雖然讀書差但屋企係有樓收租基本唔休做
佢本身有抑鬱食緊藥屋企人幾驚佢睇唔開

做緊咩

CO

ACO？

調返轉 有情緒病先做廢青

到底點hea一年以上 hea左四個月已經頂唔順
每日都要慳住用錢 有friend約出街都要推 因為無乜錢

Lm

有咩原因先會廢咁耐

父母有錢咪得

加油呀，之前我都廢左大半年 聽日返新工
同自己講接受下現實，由頭學起
冇人一出世就識

出去食餐飯 食平啲 你啲FD知你冇工都會說你啦

雖然有考試準備緊 但廢左三個月開始頂唔順 想搵返工賺錢 唔通一直靠屋企咩

係無人請定好驚搵工

利申廢咗兩年 已重投社會

有明星包伏

SOR

四個字 浮浮沉沉
有目標想達成 但永遠都有致命障礙達成唔到
自然醒 食飽再訓 無限loop
人會懶哂 無哂動力
想logout 人生online

根本香港自然失業率太低

日日打機 冇目標冇限制 打到眼訓就訓 訓醒食完野就打 打到天昏地暗 個人無晒方向

起身煮晏，打機睇片上連登，食晚飯，打機睇片上連登
唔係我想廢，係in極都冇人請，不過都係因為我又懦又廢，揀第二個都正常既

廢左2年 9月讀返書

廢左兩年幾
本身有啲錢 唔愁生活
但其實好辛苦 人地返工你就on99咁係屋企
每日要做既野就係搵人食飯 周末去玩
途中都有啲人鐘意 但始終接受唔到我遊手好閒
最後而家醒覺 十月去外國讀書
比返啲充實既人生自己 當係一個交代

考完DSE 就一路癈緊
有炒過下散 想返pt但in極都冇人請
日日就係打機同食屙訓 唔同fd出街基本上係0開支
利申 2016dser 仲有讀書

lm

五年冇識過新朋友，有聯絡既朋友得返一個 （唔計social media識既）

一個月出不多於四次街
出遠少少既地方/人多既地方特別辛苦
冇自信
屋企雪櫃好多急凍食物
買乜都上網買
日日對住電腦不少於十個鐘

same

做緊廢青果陣日日就同朋友打機,每晚打通宵早上七點幾先訓,訓到下午4點幾起身
持續左差唔多4年,無朋友約係完全唔想出街,最多都係幫下屋企人出去百佳拎野
覺得自己做咩都做唔好,唔想拖累屋企人,想打打下機猝死算

共勉
畢業去下旅行又幾個月，上一份做咗兩個月，廢咗半年有多。真係不知時日，渾渾噩噩又過咗啲日子。
近來積極咗搵工，既然返工都可能渾渾噩噩

比d決心搵份工就一天都光哂

曾經廢左年幾 每日剩係食同訓 連開電腦都冇動力
有時訓到腰酸背痛 先會凌晨落街踩板郁動下
出完身汗返去沖個涼又繼續訓

廢過2年 一次dse後 一次岩岩今年

我同你差唔多不過我廢左兩年
冇試過20分鐘係街出邊
行路長期耷低頭
個人諗野慢好多
真係空白期

廢過3個月，一開始好爽，之後覺得悶頂唔住搵左份濕鳩工，同多人接觸番就會想再努力d。

之後就明白廢青係放棄左「比較」先可以一直落去，唔見人就冇比較，冇比較就唔洗進步

以前岩岩畢業出黎做左半年野 經歷太多失敗對自己無晒信心 辭左份工做左半年廢青 自從有一日接觸到某手機game 因爲想課金又有返動力返工 返到依家

而家係時候訓教

養緊病，大約剛剛好廢左一年

一星期踢兩日波，其餘日子都係好天就出下街，擸本書去公園or河邊坐住睇(住沙田 )。落雨既話就都係哩喺屋企。
越黎越唔習慣去多人既地方，又未嚴重到抗拒，只係行一陣多人既地方就好攰、覺得厭惡、煩躁。我諗呢個都冇咩特別，可能好多人都係咁
作息時間越推越接近日出5點幾先訓得著，晏晝1點幾自然醒，唔識教返啱個鐘，早左上床但轉轉下身又差唔多時間先訓到

啱啱ive hd畢業

廢咗兩個幾月 開始搵工返

我同你好似 唯一唔同係我無病

巴打都會坐下公園？有冇啲靚景既spot推薦吓？我諗我要求都唔算高，唔洗海景，空曠啲望到多啲個天就ok
依家夏天多蚊，公園都唔係咁好坐，所以搵緊其他地方

我都好討厭人多 有時直頭唔想聽到人講野
有濕疹唔好成日出門喇夏天

me 搞到有中度抑鬱
咁當然做廢青無內疚感一定係無敵

年頭辭左份pt hea到宜家
前排搵份工又要我正式grad先請（11月）
身邊d fd又返哂工
宜家唔知點好

屋企又有人做廢青 比父母日屌夜屌
日日問搵工未
之前話去讀書 等左兩個月就話收左佢讀 讀左無一星期話唔岩讀 日日係屋企打機
問話有無搵工 話有 但未見過佢去in

屋企人都唔知點搞好

廢左半年

多謝關心

老實講個個廢青都有唔同原因 邊個會鐘意日日冇野做 同埋都會有朋輩壓力

我hea左一年，無朋友、無工作，日日係屋企胡思亂想。
覺得自己成個難民咁，係呢個社會無位置，好似唔屬於呢個世界咁，見到啲靚野，就覺得好靚但係與我無關。
我覺得自己好似啲靈魂咁，係呢個世界遊蕩但無歸屬
依家準備再讀書了，有返一種歸屬同定位了，起碼我知自己係一個學生 有返個身分，感覺飄忽的心落實了
但都會有啲不安既，因為成年除左同屋企人接觸之外無同其他人有接觸，所以開學要接觸新既同學或其他人，我都覺得有啲驚 因為以前返學學曾經有過唔開心既回憶
Btw點都好 呢個係個新開始，希望自己能夠快啲適應同開心地融入呢個社會。開始未行出來既巴絲打 打油 試下行出嚟

廢左年幾，自己本身有情緒病，見到唔識嘅人／多人嘅地方會好辛苦，試過逼自己搵工，翻左一星期左右因爲情緒病問題所以好辛苦 最後屋企人都係叫我廢翻 我都知自己好廢

食訓打機，人生好似好正
果陣搵份part time 做 先出返黎面對人
人工低到pk
諗諗下都幾浪費果幾年
當一個月幾千，幾年冇左好多錢

你呢啲唔算廢吖, 半年時間你可以去下旅行又得, 搵過份先又得

廢左2年幾
日日諗食咩lunch
舊錢越用越細

搵啲工唔駛對客，又返夜
夜晚2點收工條街冇人好正

咁你舊錢點黎？

緊係以前做野儲落
唔通個個都有父幹咩
堆朋友都慢慢開始疏離
以前都話有食開飯吹水
而家不了

可以食兩年半都幾撚多喎

之前廢過年幾 依家返左兩個月工 好掛住廢青生活

如果唔使交家用個人又唔大使，其實幾好搣

9個月here

有錢食飯可以做廢青係福氣

係囉
D錢都係拎黎食lunch同埋同朋友食先用
平時買下game 課少少金
慢慢洗

有錢仔就唔叫廢青啦

做啲短期工，幾星期

咁撚理想生活都"廢青"
日日做到成隻狗先叫人咩
仆街有得揀我都想學班二世祖"廢"成世

而家廢緊幾個月 養緊病
個人愈黎愈懶
雖然唔係等錢洗
但係始終會覺得好似好浪費生活咁
唔知抖到幾時
好想一直廢落去

有一年無讀書廢咗大半年，已經頂唔順好辛苦，對未來好有壓力，趁未開學即刻考番個老救牌，等我有藉口同人講呢一年唔係白過

宜家為咗唔辜負咁多位義士為香港付出嘅時間，所以不斷增值自己

做緊庸庸碌碌嘅返工狗
有錢我都想廢

之前因爲屋企要申請嘅野 唔可以過入息 所以光明正大做左半年廢青 再掛左個名做part time

分手之後quitjob廢左半年 日日上網無所事事
上網識左個fd介紹走去番pt
番番下搵到份ft
呢家1-5番ft星期六日番pt

但係其實我DEFER左1年
好似已經落後同年人咁
而2018年我都唔洗返學咁滯
=唔洗返工返學HEA下HEA下HEA左半年有多真係恐怖

返工慘撚過去死

失業嗰陣好怕閒日出街
怕見到識嘅人，同樓下個看更
佢哋問題“咦～放假呀? 唔使返工呀?”
好似恥笑緊我

自己覺得起碼前後有4年做廢青

(有3年掛名讀asso 實際係走堂打機多,同埋轉左2次科後 係另一間讀完asso 同埋top up grad左之後既1年)

都係花晒時間打機 唔想搵野做 日日起身就去開機打 食飯叫外賣 好少出街

諗通左之後 正常搵工 返工 就無咩野

日日係屋企做廢青望住朋友努力向上番工同拍拖
自己就明明有理想
但因為

四個月 開始頂唔順 努力緊搵工

日日係屋企做廢青望住朋友努力向上番工
自己就明明之前向緊理想進發
但因為不可抗力無得繼續落去

好大落差
好唔想見人
覺得好無面

不可抗力即係乜

大學考完final, 去埋grad trip
大概廢左一年
除左返parttime(可能一星期一至兩日)
其他時間都係屋企訓，打機，上連登
可能因為自卑
唔想見任何朋友或同任何親戚交流
又搵唔岩工，連工都無乜點見
好彩到最後都搵到工，終於唔洗再做廢青

咩parttime咁高

做廢青時屋企人無嘈你地咩咩

半年左右，日日玩Tinder,skout約下女出火咁

仲有錢扑野

之前廢過半年
做左一年野 裸辭左 又廢多半年
可能我份人冇乜志氣啦
但我真係好享受個種無拘無束既生活
依加返份工真係唔知為乜

有番pt個啲都唔叫廢青啦，起碼有收入會出街
小弟都廢過年幾，好唏噓咁日日做運動/打機/瞓
雖然屋企人無乜點講嘢，但見到兩老真係愈嚟愈老，先嘗試行番出嚟
而家番緊工，起碼唔洗要佢哋擔心，但就肥番

U grad搵唔到工 廢咗一年，最後搵到份文職，返咗三年，最近裸辭要再搵

21歲做地盤仔 做左大半年 之後機緣巧合 打機識左個女仔 大學生就畢業 本身收工拿拿林番屋企同佢打機吹水 之後就工都唔番一齊打機 廢青日子係會比屋企人話 不過真係過得最開心的日子 日日訓到12點幾就開始打機 屋企人煮就拎番房食 屋企人唔煮 有時就唔食 有時就外賣 街都唔出 廢左有差唔多年半時間 個女仔都讀完書 準備出黎搵野做 果時開始我就做番野 因為大家都冇得好似以前咁打機 係有D懷念廢青日子

利申 個女仔而家同我已經訂左婚

按錯表情

食a酸啦

有冇廢青係仲未訓

匿喺屋企學寫 program 接 freelances 喇

其實廢青係人生必經階段
用黎做自己既興趣

一開始係屋企廢
讀下書 打下飛機 食下飯
為左繼續廢 話自己要去外國讀醫
結果真係入倒 唉屌去讀啦

依家去左外國讀醫 除左一定要上既堂
其他時間都係房入面讀下書
打下飛機 食下飯咁

但係廢多兩年就要去clinic year

咁都叫廢 玩野呀

身邊有幾個人都係咁
好快就廢到三十歲 然後更自卑
就算有日的起心肝想搵工
諗返起自己已經晒左幾年
人地已經結婚生仔升左職加左薪
自己步都未起 就會想逃避
但如果佢地一諗通 就會發覺其實好少事

可能人地好享受
或者唔憂做呢

好想做返廢青
唯一阻止我做廢青嘅理由就係錢
大學grad搵唔到政府工,就廢咗1年半,老豆一個禮拜比500蚊零用錢(日常開支係40蚊下午茶)老母成日拎本招職返黎相我睇
最後被老豆老母呃鳩咗返咗份19政府sub-con工話份工好得閒無乜嘢做,返住先，零用錢照比
最後大家都估到結果啦

個陣有時留響屋企打機,有時行去公共圖書館打書釘,生活比e家社畜(返工放工打機訓覺,六日打機訓覺)充實得多

如果佢哋出咗乜嘢冬瓜豆腐我第一下肯定辭左份19垃圾工返去做廢青

算係廢左兩年

一開始係朋友公司做, 自問算勤力, 但老細仲懶過我, 十日有七日返去之後老細話唔返黎, 又唔交低野做叫我返歸果日冇糧出…
入世未深又臉皮薄, 話就話有份工, 但一年幾落黎數日子都唔知有冇三個月係開工
中間有接啲freelance做, 冇freelance果時幾乎都唔使望公司有糧出
話係朋友但出糧就計到你盡

廢既時間除左打機就係自學畫野同program, 因為收入唔穩定同埋自己比學費讀緊夜校, 兩年幾乎冇同朋友出街都冇買野, 只有返公司車錢同麵包錢
買一盒麥片可以食兩個星期

一年半後頂唔順同個朋友講唔做喇
仲要比佢係reference letter到冼一獲, 後尾又廢左半年先揾到而家呢份工
算係半政府工, 待遇唔錯

重新踏出一步係好難, 但踏出左第一步先會有改變

曾經隱青路過

返工做狗做奴隸咁出賣自己生命先廢，每日自由自在享受生活仲好，唔趁仲青緊時廢下，第時大左多左負擔就無機會，除非你有樓收租就例外

我呀妹就係咁
依家佢已經做左野
但之前我已經打定輸數預左老豆老母死果日佢都係成個廢人咁
我好清楚大部份呢啲廢青唔係真係想咁
而係佢地真係想做正常人
但一諗起唔知點踏出第一步
就逃避 一年又一年
而我每次聽到啲人話由得佢地
佢地咁做佢地開心就得 之類嘅說話
就想講唔該你地真真正正了解呢班人先
唔好唔知就亂講 因為真係會害左人

媽多野都係never too late
有時唔係親身感受邊會明

Hea左年半 之前讀hd果陣日日番兩份工
畢業之後就唔想咁早做野了
而家都仲未開始搵工

可唔可以講多啲？

2年前試過
頹咗一年
日日柄埋喺房唔願出去, 因為冇錢, 又驚同朋友出一出去乜錢都洗唔起會比人睇唔起
個人無晒自信
覺得咩狗屎垃圾工都可以做住先
買支嘢飲貴2蚊都諗過度過
食埋晒啲垃圾M記, 公仔麵, 大家樂下午茶
完全唔知嗰一年自己喺到做緊乜

如果真係廢喺屋企，俾啲決心上 coursera 又好 udemy 又好，先學下 js html css，再學識埋 react native，已經可以接到簡單網站 job 或者 app

無返工無收入

好多謝我老豆老母同女朋友嗰一年好體諒我
嗰年好似有啲精神病咁 振作唔到

一年廢青 依家學緊紮鐵

畢業後頽廢左半年
可以頽一世咩
到你25歲就冇咩動力打機
雖然而家都係頽工 但返工睇youtube 好過係屋企睇

你的廢青定義也幾有趣🤣

Thx

咁廢喺連登又冇野做，足不出戶花時間做下有意義嘅野有咩唔好？

識咁諗本身就唔係廢青。

或者唔係個個都想咁嘅呢

加油啊巴打

點樣一邊做廢青，一邊識到人，仲要有人鐘意

咁你宜家如何?

好撚爽
日日食飽就訓 訓醒就打機做運動
做左廢青年半
好想做返廢青

會好舒服 唔覺唔覺又一日

唔係我自己 係我朋友得唔得
我朋友廢左成2年
DSE無5科合格要讀青年學院跟住升high dip
佢讀左兩個月high dip話唔慣全英文教就唔讀
話諗住自修一年英文再去報high dip
我地成班fd老西都叫佢咪quit啦 知有左惰性之後就根本唔會再去讀返書
咁佢就一直係屋企hea 因為佢無乜fd 夜晚凌晨5/6點先訓 晏晝4/5點先起身 日日打機 得閒落街買個外賣食下咁
差不多過左一年我地問佢咁你依加打算點
佢話唔諗住讀返書 但會報下工聯會個啲課程讀
又過左半年到都未見佢有報過黎讀
近排我地班fd好多都畢業搵工啦
咁佢都開始著手搵工 但拎住份青年學院畢業證書
係到揀工黎搵 一定要做文職 遠少少誇區就話唔搵唔做好遠 係要搵啲要技術學歷既工黎做
跟住當然一份interview都無
相反其他fd搵份sales part time做住先個啲已經請左
依加佢既生活係每日打機 同親戚食下飯飲下茶
都唔知佢又可以hea多幾多年

唔洗錢

會

以前試過一年, 晚晚出去同朋友打機食宵夜
一個月返深圳兩三次
其他時間無乜印象 我諗係HEA住搵工同見工

好幸福

三大畢業 個個親戚都睇好我 奈何大學冇related 行業既intern 畢業果年又心頭高剩係鳩報mt 到grad 果日都未有offer 果期炒股票又贏左唔少就諗住留係屋企hea 多排先 hea 下hea 下就一年 日日打機 打丁 訓教 到股票輸番突好多皮開始就的起心肝搵工了 而家做緊份垃圾工 身邊個個人都搵得多我好多 望番自己一年冇做野cv 又柒 而家諗起都好後悔

好掛住廢青生活

睡眠充足
Lunch餐餐屋企自己煮
下晝做gym,個場又少人
夜晚打下機睇下書

仆街一返左工

成日唔夠訓
交通又遠 (來回加埋兩個半鐘)
Lunch 日日食出面
放工一係攰唔想郁,一係gym場勁多人
呢排做返仲整親

唉屌

幾得意
我應該係呢類人

十年

算係廢過半年
廢到連機都唔想打
起身都會覺得攰，隔幾個鐘又訓返
基本上一日除咗行行企企就冇野會做到
廢到試過一日食一餐，一星期7日食得10餐
靠以前啲人工同屋企飯撐咗好耐
十足十walking dead咁，真係等死咁款
但意外地鼻敏感喺呢段時間完全消失咗

真心唔好覺得真係會有人想做廢青
就咁睇落就好似人地退休咁乜都唔洗做
實情係咁既生活你點都唔會捱唔到落去

自己認為做得廢青有個好基本既原因
就好似以前有條路係人地鋪俾你行，大部份野都係呢個社會幫你決定
但你因為某啲原因迷失咗，行唔返條路，亦再冇人幫到你
你對自己須要決定自己既一切感到徬徨
但你將會發覺好多條路，自己都冇自信去行
可能係因為你有所顧慮，可能係你本身能力唔夠
你會選擇原地停留，係害怕行更多既冤枉路
最後徹底淪落為廢青

作為過來人覺得，
廢青其實係一個必經既成長階段
因為每當你最後成功脫離呢個地獄
必然係因為你做咗一個完全出於自我既決定
而唔再係個社會叫你做乜就做乜

想知廢青d收入來源點黎

屋企人比？積蓄？

12年考完dse廢青到今年3月番工...

炒股
人廢腦唔可以廢

生咗幾粒暗瘡唔想見人。。。

搵份工做下咩都好 人際同忙碌會令你思考同改變
有時最難係第一步 踏出就發現冇乜大不了

斷斷續續廢左兩年幾

期間一路有做下PT/炒散

做幾個月又廢幾個月咁

到同齡人開始出黎做野

發覺大家話題開始有差距先覺醒

講到尾 有比較自然會醒

廢青定義係乜?
時間成本為0既人就係廢青

點解時間成本為0?
因為廢青賺唔到錢囉

點解賺唔到錢?
冇工返囉

點解冇工?
懶得搵，冇自信搵，總言之就係唔想返工

點解唔想返工?
唔想返工要有原因架咩，不要再說了

真正既廢青，廢不在能力，廢不在冇工
廢在冇生存意義
可悲在有財富都冇野想買
可悲在有時間都冇野想做
時間成本之所以為0
其實源自生存在世而又毫無得著

有 日日打機做gym食飯訓覺又一日

就黎癲

本幾多先

本梗係問屋企人啦
廢青要有廢青覺悟

gap yr 月入唔夠1000 廢左大半年

廢過兩年

以前番學都只係打過一份暑期工, 老母會比錢我洗因為
初初QUIT左IVE , 番左陣PT SALES頂唔順
即刻番左份19文職FULL, 做左兩年都叫有升職有加人工, 好順利
成日聽身邊同事講, 其他公司福利幾好,人工幾高
就覺得自己係時候轉下工, 希望人工可以多D
之後就裸辭同女朋友去左半個月旅行, 番到香港後都HEA左兩個月先開始搵工

終於開到份算OK既工, 大公司, 點知做落發覺唔適合我, OT文化好嚴重, 試過OT到1點
又裸辭

接住呢兩件廢青生活就係, 番新工1星期-1個月, 唔係自己頂唔順就係比人炒
工與工之間都隔3-5個月, 就係咁日日起身,SD CV, 打機, 食飯, 訓教, 時間好快咁過
咁就兩年
中間可能女朋友生日, 自己生日, 特別日子, 都搵藉口過埋果日先再SD CV啦~
果陣真係好撚想自殺, 覺得自己好廢
女朋友愈支持我, 我就愈難受, 寧願佢屌醒我

BTW 宜家總算有份正正常常, 輕鬆既工作, 搵得唔多, 但都叫重新起步
由當初工作好順利, 到廢青生活, 我自信心都跌到落谷底
開始要PLAN下進修下自己

如果有巴打仲係廢青生活, 未有決心點走番出黎, 又係鍾意打機既
推薦睇下禁日 漫畫, "交易所"同埋"布朗梅因戰記"
睇完之後令我決心走出廢青生活

九月開學
7月尾開始無job
hea埋8月算 唔算好廢青呀 一個月姐

其實返咗工都未冇分別

見到有人話無人想做廢青 我唔係好信
之前裸辭廢左10個月 日日打機不知幾爽 越打越感受到人生太短唔夠時間打
逼我做番野既原因得一個 就係無錢
廢緊個陣除左間中比屋企人煩下之外完全無負面情緒
唔會內疚因為個個月比足家用 仲有閒錢個個星期叫雞
人生如此 夫復何求

放假等開學
廢左幾個月

相信唔少人係有比較所以先沉
但聽你咁講
其實真正令你覺醒既唔係比較
似乎係你唔想失去朋友

捱到一個月
酷熱天氣下紮鐵都捱到
係冇乜力搬鐵

6年咁多？

有70個好勁下

幾大呀

32
返左十年工

搵錢唔駛靠返工 所以廢左5 6年 就變廢中
係香港日日都係咁上下 都幾無聊
一年可以去幾次旅行
鐘意幾時去 去幾耐自己話時

拎一部份去咬下息都唔錯呀

大把傻閪比人奴役到覺得番工先係正常
咪覺得唔番工又廢青又點囉
明明自己都唔想番 起度自己呃自己係正常

Same

又唔好下下話人傻閪 我只係想講每個人追求唔同 唔可以一概而論姐

我之前quit咗asso
之後就廢咗半年，日日打機食嘢瞓教。
依家一日瞓到自然醒返幾個鐘工，冇乜動力。
btw，唔夠一年受唔受。

廢過一年，日日訓到3點起身，起身煮麵食完就hea一陣，之後出街行/去圖書館，6點咁上下等班frd收工就r人出黎食飯陪我，冇就番屋企食。
夜晚就打機打到天光先訓

人生最舒服就係做廢青果陣
無壓力 又唔洗煩
又唔驚唔夠訓返工冇精神
真係冇負面情緒 但一返左工就開始有
你可以話我廢 受唔到壓力
但我人生就係想追求依種輕鬆生活姐
但可惜冇錢

廢青唔等錢洗...返唔返工都得

要供樓/仔女就好難做廢青

係 3 4點起身睇下utube lihkg 夜晚搵下frd食飯 打下機 5點左右訓 第朝又黎過

人生都係追求有足夠嘅錢比自己做鍾意做嘅嘢姐

廢青咗兩年做返一年野
又ot又進修咁
屌你老母攰撚到
而家攞咗幾日AL係屋企廢返陣唔好講笑

巴打由高登廢到連登喎

而家都仲廢緊, 無搵工做

正常做得廢青都摺埋係屋企，冇乜活動
咁一個月都係洗千零蚊姐

係 諗番起中5用s2上高登到宜家iphone上lihkg😂

有情緒病一返工就會嚴重返
斷斷續續無返工既日子多過有工返
份份工都做唔長空白期又長
依家係屋企廢左一年
想返工但唔知自己想點 好迷茫
依家廿中仲係咁一事無成
無學歷無技能無專長
眼見其他同年紀既人個個穩定晒
覺得自己係零

Same here 我係焦慮

我係焦慮驚恐社交恐懼

等錢洗考保安牌做保安都可以

有，成日廢，短則兩個月，最長個次一年兩個月

雖然有時感覺幾頹廢，但整體都係爽到爆

係屋企越耐個人嘅情緒會變到好差

好似個人好冇價值咁

係 成日覺得自己係零

講得好

畢業返左三個月工就廢左一年多d到而家
一年內去左四次日本
平時就日日等男朋友搵我/搵男朋友（佢讀緊書啱啱grad）
其實都真係幾爽同埋大家俾得多時間對方感情穩定好多
得閒就返下炒散parttime叫做養到自己
唯一負能量都係屋企人會有怨言

不過黎緊佢都要搵full time就冇得而家咁幾時想見就見
唯有都的起心肝搵份正職

試過dse完廢左半年 日日俾屋企人白眼
話我廢青垃圾衰仔無業遊民
之後讀左大約三年書
開始搵長工 返過幾份都覺得唔岩

其實自己一路都有d抑鬱 冇睇醫生
覺得冇人明白自己
試過行上天台想自殺

根本係香港呢個地方搞到人咁
又多人又迫又負面又冇未來
根本就過得一日得一日

做份勞工咪又係一樣

差唔多想辭職睇完呢個post又覺得好似要諗諗先
做到好厭倦，但又間唔中會覺得每日有得出街開工個樣充實好多

可能做廢青hea吓仲開心過打份牛工

仲係做緊份19工搵緊13k，但係工作量越嚟越惡啃,開恆turbo點都清唔晒.
啲嘢做唔晒都好,我都堅守原則死都唔ot俾佢,由得佢死.
晚晚7:30返到屋企趴響梳化一陣好容易訓著幾個鐘(11：00以後醒)，之後刷個牙返上床繼續訓
e家都係一邊hea做一邊搵緊政府工,搵唔到就真係睇下自己幾時頂唔順老細/老細頂唔順我領正牌返屋企"待業".
我感覺上e家就係實現緊屋企人(尤其是我阿婆)對我嘅期望，為返工而返工.返得唔係太開心但係一年慳埋慳埋都可以去番一兩次旅行.旅行買完開心後又係無晒錢返返入個惡性循環裏邊,點都好似跳唔出做錢嘅奴隸個死循環.

題外話:
e家有個衝動走去北韓領事館問一下需唔需要香港人去移民北韓住(好似70年代北韓綁架日本人咁)
有種感覺比人綁架去北韓住响非請勿入區點都好過留响香港生活

廢左七年

做得廢青屋企點都有D錢

好似過緊退休生活每日起都身已經下午1-2點，打陣機已經食得晚飯食完再打機睇下戲去到1-2夜晚再訓每日LOOP，爽係好爽，但諗返轉頭好浪費年青既身體同時間
個心態慢慢變到乜都無乜所謂，最多咪死~

從今年三月辭咗份full-time，廢青到宜家，得閒就畫畫 打機 睇戲接下freelance，日夜顛倒

因為之前份工係我第一次ft，但個老細成日發脾氣，份工又唔好，搞到我依家有對ft有陰影⋯⋯

依家都唔想返ft呀，搵咗份pt下星期開始返，好想有份工唔使對住個老闆

斷斷續續廢左兩年 然後今年四月廢到依加
廢到唔想出街行街 朋友約 推得就推
九月讀返書 依加要去圖書館扮工 不過去睇下書都唔錯 除左圖書館 邊到都唔想去

做尖 運動 興趣班 研究下煮飯 coding
重忙過返工

重有打機

Lm 有嚴重濕疹做緊廢青

屋企冇錢都仲要做廢青既仆街死

大約10年前左右
考完會考 hea撚左5年
日日打機訓食飯
悶到仆街 最後入撚左親戚做高層既一間物流公司
由倉務員做起 做左3年幾
升到做主管 hea到仆街

成日係圖書館睇書
越睇越覺得自己中學唔知讀左d乜
成個課程好似比教育局cut到四不像咁

唔係，係唔想失去自尊，唔想衰畀人睇

你應該似係上年既我 廢左幾耐？

冇錢就咪撚生啦
生個仔要佢出黎做奴隸
人地唔肯就要人仆街死
咁撚野蠻都有

有錢無業係叫做享受生活
無錢無業應該先叫廢青

有錢仔人生已贏

自己廢又要瀬屋企
我講緊d冇家底既廢青唔讀書唔做野仲要攤大手板攞零用個d呀 on9仔

仲有 講到自己咁唔願意生存咪死左佢囉 簡單直接

好羨慕個啲讀緊u 平時又唔上堂無番工 成日玩但屋企人瘋狂比錢佢洗既廢青
佢地有讀緊書黎做藉口唔洗番工

點解要個仔女去死
而唔係搞問題出黎個個去死 ?
比麻煩個個唔撚死 要比人麻煩個個去死?
都話你野蠻

句句都野蠻前野蠻後
咁見你又怨天怨地咪叫你死左去 唔洗你咁辛苦嘛
自己廢又諸多籍口

講出問題所在叫天怨地

本末倒置

終極垃圾

有工番又垃圾
唔番工又廢青
呢個POST令我最明白到做咩都唔撚洗理人講東講西先係正確

咁事實上，一個人既質素係取決於心態多過取決於實際既行為

成個香港都無機會可以做

hi

有錢囉 屌你個閪

返完人生第一份ft一年裸辭 休息左一年多啲先再返工
中間去過旅行+keep住個個月找齊晒啲卡數+冇伸手問過屋企攞錢(利申：有返工有比家用，冇返工就冇比)

其他人曾經多多意見 但心諗：關你春事、我又冇借又冇乞又唔係靠你生存，你吹得我漲咩

一句講晒 總之顧得掂自己，而又唔洗靠人既話，理撚得人地點諗 全世界都可以放棄你，who cares? 但記得千祈唔好放棄自己 加油

不過臨返番工之前都靠做返運動改變左少少心態 (本身鐘意做運動，但返之前份ft成日坐又唔郁唔做運動搞到肥撚左應該有成廿磅以上，硬係覺得冇以前咁靈活，想操返fit，順便想一巴巴車落去以前笑9過我肥既人)

me2
試過失業8個月都斷唔到尾

北韓冇野食喎

hea一個月都頂唔順
IQ EQ 語文 體能 全部都退步
廢青生活真係咪搞我

但心諗：關你春事、我又冇借又冇乞又唔係靠你生存，你吹得我漲咩
呢個世界有D人心理唔平衡
自己做到成隻狗咁
要個個學佢先叫成功

我覺得廢青有兩種
一種係自願享受做廢青
另一種係被逼做廢青
前者可能係好滿意自己而家的生活
想做咩就做咩 無拘無束
後者可能係不滿而家的生活
但又唔敢／唔識點改變
可能係因為能力／自信／情緒等等的問題

做過兩年廢青 出到黎冇哂朋友

有冇人都係覺得廢青個時係人生最開心既時侯?

如果有錢 一定會繼續廢青生活
而家工作都係為有日可以回到廢青生活

做人就應該係放棄比較啦 人比人 比死人

無論你打咩工 幾叻都好 都總有人叻過你 有錢過你

唔知算唔算廢青，大學畢業之後一直有炒股，上年個市旺，加埋又食正加密幣熱潮，幾個月賺左成百萬。上年做緊HKT RAM覺得啲同事同啲客太on9，人工仲少過我一個星期炒返黎嘅收入。

於是上年炒Q左佢地。日日係屋企炒下股同加密幣過日子。

但今年市度差左勁多，一個月炒返黎收入同以前份糧差唔多，有時仲少。
之前仲想搏下玩牛熊，輸左幾十萬。

呢家做緊廢青食緊老本。雖然日日炒股同幣都有少少收入，但差過之類好多，同個fresh grad差唔多，有壓力，主要食緊老本。

但又唔想出黎做返野，覺得呢個工作市場太on9。

呢家等緊個市況好返。

靠炒股好浮動
都係返工對沖下好

雖然明白，但試過一個月賺成幾十萬嘅滋味真係好難返轉頭。
有諗下做下炒散頂到個市返黎為止。

但返工就會冇時間睇住個股市
所以要睇下全職炒股定返工好

係政府既co
NCsc or civil servant ?
多數co係aco升上去

same
最近讀返書，但係情緒病作怪，好想quit，唔想再返學見人

果陣考完DSE後做咗年半廢青
個人好無自信 唔想出街唔想見任何朋友
日日打機 生活顛倒 日日比父母罵
就係因為咁 身體弱咗好多 成日都好易累/周身酸痛
後來搵到份part time做 算係慢慢接觸翻社會
之後就決定讀翻書
但仲有社交障礙症

好正 返唔到轉頭

凡事都唔可以太極端，一係就乜都唔好比，咁廢青連打機都會冇癮，因為說穿了只係因為放棄現實世界既比較先要訴諸網絡世界。如果一個廢青打機勁到世界第一，我相信佢一定有信心係現實世界重新黎過。

所以個個廢青都有救

加油
好慘其實
表面睇落無野 但見工又唔講得

失業緊接近半年
上一份工頂唔住裸辭 諗住抖返一個月就搵工
點知一搵到依家就半年都搵唔到
天生7樣又冇學歷（得中五）除左對足球知識滾瓜爛熟之外其他都冇樣叻 出面咩工都唔請我 唔通真係要我做麥記 譚仔咩
日日訓到下午2-3點先起身
就係開住手機睇股票 個股票倉有二十萬已經輸剩十萬
夜晚又唔訓係度睇波上連登 到天光先肯訓
日日里係屋企 唔敢消費 同時每月都要比幾千家用支撐屋企
生活好苦悶好大壓力 對未來見唔到希望

買乜輸十個呀

試過半年
咪又係打機 做運動過日晨
最爽咪可以接下女友返工放工

2318 5 857 1177 8仔 已輸十個

咁真係黑仔

嘩屌除左足球同股票其他野同我完全一樣

廢左大半世人

冇學歷又冇樣叻唔做麥記做乜

兩年前祼辭
無聊得滯去玩股票
愈禁愈賺
廢到依家

我都試過廢左大半年以上，依加出左黎做左野一年，頭一份工做左三個月因為個西上司就走左 ，依加份工同啲同事相處勁好，上司仲要係好心地嘅靚女各位隱青記得嘗試出去第一步，可能會遇到勁西嘅上司，但唔試第一步，點知之後會有個靚女上司等緊你 ，大家加油

開facebook講波經
分享下賭波心得
講得好自然有人課金
2018年啦
仲做老屎忽既奴隸咩

上年比人炒左
無業之下焗住做freelance 幫補
咁就一年
freelance 搵既錢已經多過full time 一年

你好似睇唔起做麥記 譚仔咁 今日我先有諗過做譚仔得閒可以請下d fd食免費餐幾爽

呢條片講緊新興既無工經濟，
對爭扎緊搵唔搵工既人可能有d 啟發

而家儲左十萬
年尾quit
可以頂到幾耐

原來有咁多同伴 廢左幾年 屋企錢唔係問題 中間有返過兩星期工 做廢青最大問題係啲時間過得好冇意義 錢唔會係你最大既問題 如果做廢青要擔心錢既話 只能夠講一句 你未有資格做廢青 好好貢獻社會啦

巴打加油 你既情況我都係

其實真係好矛盾
做freelance賺得多過打工
但日日都好似覺得無未來咁
做下hea下

有乜freelance咁好賺

最慘係完全睇唔到出路

廢青到廢中
就快變廢老

自己sem break搵唔到pt/intern
廢左三個月都頂唔順
最自卑係人人有工番好充實
自己就無所事事

諗住讀完書試下搵工 搵唔到做翻 飲食算

樓豬你都無分享 你自己

都係個啲，食，訓，屙，擧下啞鈴，打下機

就無曬錢

你唔會明，因為根本連街都唔想出，何來洗費？ 邊到會有人約？～

食飯 娛樂 都要錢架
真係痴屋企三餐 日日打機訓覺咩
買game都要錢啦

三餐？ 一餐搞掂。

咁樣邊度開心呀
好似等死咁

開心唔會做廢青

岩岩相反
本身學歷低，打份普通文職，好在年年加人工
又唔洗OT，咁就做左幾年，但都係冇兩萬
身邊朋友好上進，工作忙，但有進修，轉幾次工已經搵緊兩萬幾三萬
搞到我而家都想跟上佢地，開始進修，搵工

曾經廢過一年半
日日打機上網睇動漫，起身食>玩>瞓>食玩瞓 成隻豬咁肥咗1x kg

嗰時真係頹到覺得自己有情緒病 厭世
不過好彩屋企人對我好好
我廢到咁都冇放棄冇鬧冇逼我
身邊朋友都有鼓勵我 為咗拖我出街成日話請我食飯 搞到我都唔係幾好意思 (而家到我請返佢哋 )
後來因為有太多嘢想買+冇錢 所以搵咗份工過日晨

自己放棄自己嗰陣 屋企人都冇放棄你

推介套戲比你地

廢過兩年 個人會越嚟越蠢

Hd畢業之後廢左差唔多一年 日日起身就打機 打完又訓 晏就就等食下午茶 之前有返炒散 叫有d儲蓄
一開始係正嘅 但之後朋友一個個搵工 冇人陪打機 加上真係有d悶 最近出返黎做野 可能做一年又廢青返

軟飯廢青日劇

廢左一年
雖然有返學 但都係返去訓
每日就係出街 約下人 踢下波 一係就買馬

成班渣ga
我完全唔明做廢青有乜好內疚
你明唔明有人好想廢但冇得廢

真正既廢青係一種人生既追求，而唔係冇能力既證明

利申 廢左一年，為左令女朋友家人收聲先去做野，見8份工收5個offer, 人工多fg中位數75%，完約會繼續做廢青。

廢咗一年半
有“返過下”學 但係完全hea果種
無返 part-time

除咗食午飯之外 就無其他洗費
DSE 5條2都無

嚟緊想讀FD 但係英文都唔識多隻
利申 屋企無錢 資助攞開全額

廢左接近5年

第一年因為屋企人突然有精神病會掟野落街, 有兩次鐵甲威龍上晒門, 差D被爆門, 被人捉左入精神病院一排出返黎怕佢會自殺, 因屋企無人份工可以任你請幾耐假都得除左我可以, 就請左接近一年假睇住佢。之後返翻工三個月揸電單車遇到嚴重交通意外, 做唔返份工, 又廢左四年, 當中都有報好多課程同考返個私家車牌, 加埋有兩年時間左右。

最近做過一份文職三個幾月, 之後做做下變左打雜整親舊患又做返廢青。感覺真係好痛苦, 睇住人地個個進步結婚生仔買車買樓, 自己就係最黃金既時間做廢青, 有時控制唔到自己諗過一了百了。抑鬱症狀越黎越嚴重, 晚晚都要食藥或天光先訓得著, 黑左半世人都未好運過, 有時會好運一排以為轉運, 點知俾你得到左又要攞返走, 咁先係最慘, 寧願未擁有過, 唔知仲要黑到幾時。

點解做廢青就要自卑

樓豬你假膠

有無人廢到就算有工見都嫌見工地址遠唔想去

上年見過間火炭工業區 見兩點
唔近火車站要行15分鐘 仲要係好似呢排咁既熱辣辣天氣
出左閘行左一陣就打去同hr講今日唔舒服 然後掉頭番屋企

火炭工業區果邊真係想死
Btw我都試過 去到附近覺得好唔自在 然後返轉頭 事後覺得自己廢到一個地步

一樣 次次sd cv後打黎 都無聽 一係就sd email取消interview

好奇盲人點樣上連登

低學歷窮撚廢青 廢咗8個月了 老本都食得7788 日日瞓到自然醒 得閒睇下書增進下知識 順便睇下搵唔搵到興趣 而家諗住去做下pt 學下車咁 仲未知自己想點